---
title: Aviso Legal
title_seo: ''
slug: legal
description: ''
image: ''
toc: false
draft: false
noindex: true
translationKey: legal
---

**DATOS IDENTIFICATIVOS DEL PRESTADOR DE SERVICIOS DE LA SOCIEDAD DE LA INFORMACIÓN.**

De conformidad con el artículo 10 de la Ley 34/2002, de Servicios de la Sociedad de la Información y Comercio Electrónico, se pone en su conocimiento que el titular del sitio web es:

**{{< legal name >}}**, con domicilio social en **{{< legal location >}}** y C.I.F nº **{{< legal dni >}}** (en adelante, **"el prestador"** ). El presente aviso legal regula el uso de la página web **{{< legal web >}}** (en adelante, el "sitio web").El acceso a la página web es gratuito salvo en lo relativo al coste de la conexión a través de la red de telecomunicaciones suministrada por el proveedor de acceso contratado por los usuarios.

**El prestador** le da la bienvenida y le invita a leer atentamente las Condiciones de Uso de este Sitio Web (en adelante, las "condiciones generales de uso") que describen los términos y condiciones que serán aplicables a su navegación por el mismo, de conformidad con lo establecido en la normativa española de aplicación y en cumplimiento de la **Ley 34/2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y de Comercio Electrónico (LSSI), en relación con el Reglamento General de Protección de Datos (RGPD) y la Ley Orgánica 3/2018 de Protección de Datos y garantía de los derechos digitales (LOPDGDD)**, le informamos, que:

Con el ánimo de que el uso del Sitio Web se ajuste a criterios de transparencia, limitación de la finalidad, minimización de datos, exactitud, integridad y confidencialidad, así como respetando el resto de obligaciones y garantías relativas a la protección de las personas físicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulación de estos datos. Podrá consultar la Política de Privacidad completa [aquí](/privacidad/), **el prestador** informa al Usuario que cualquier sugerencia, duda o consulta sobre las Condiciones Generales de Uso será recibida y solucionada contactando con **el prestador** a través de la dirección de correo electrónico: **{{< legal email >}}**.

El acceso a este Sitio Web o su utilización en cualquier forma le otorga la calificación de "Usuario" e implica la aceptación sin reservas de todas y cada una de las presentes Condiciones Generales de Uso.

A través del Sitio Web, **el prestador** tiene por objeto facilitar al público, en general, el conocimiento de las actividades que esta empresa realiza y de los servicios que presta, transmitiendo las solicitudes de información a los servicios comerciales que nos respaldan y ofrece a los Usuarios la posibilidad de hacer uso de los mismos y que aparecen en nuestra página web (en adelante, los "servicios").

Cuando para el acceso a determinados contenidos o servicios sea necesario facilitar datos de carácter personal, los Usuarios garantizarán su veracidad, exactitud, autenticidad y vigencia. **el prestador** dará a dichos datos el tratamiento automatizado que corresponda en función de su naturaleza o finalidad, en los términos indicados en la sección Política de Privacidad. El tratamiento de los datos de carácter personal que se realice a través de este portal estará sujeto a lo establecido en la **Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos y garantías de derechos digitales (LOPDGDD)**. Los datos que se recojan se trasladaran informativamente o se archivaran con el consentimiento del usuario, el cual puede ejercer sus derechos de acceso, rectificación,supresión y portabilidad de sus datos, de limitación y oposición a su tratamiento, así como a no ser objeto de decisiones basadas únicamente en el tratamiento automatizado de sus datos en la dirección de esta empresa. , así como tiene derecho a decidir quién puede tener sus datos, para que los usa, solicitar que los mismos sean exactos y que se utilicen para el fin por el que se recogen.

**El usuario** reconoce y acepta que los derechos de propiedad intelectual de este Sitio Web, recogidos en el Real Decreto Legislativo 1/1996, de 12 de abril, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley de Propiedad Intelectual. Estos derechos pertenecen exclusivamente a su diseño, sus gráficos y los códigos que contiene son titularidad de El prestador. Por tanto, la reproducción, distribución, comercialización o trasformación no autorizadas de esta obra, a no ser que sea para uso personal o privado, constituye una infracción de los derechos de propiedad intelectual. Igualmente, todas las marcas o signos distintivos de cualquier clase están protegidos por la Ley.

La utilización no autorizada de la información contenida en este portal, así como los perjuicios ocasionados en los derechos de la propiedad intelectual e industrial pueden dar lugar al ejercicio de las acciones que legalmente correspondan y, si procede, a las responsabilidades que dichos ejercicios se deriven. **el prestador** vigilará y procurara con todo su esfuerzo evitar errores y en su caso repararlos o actualizarlos lo antes posible, no pudiendo garantizar su inexistencia ni que el contenido de la información se encuentre permanentemente actualizado.

**El usuario** será el único responsable de las infracciones en que pueda incurrir o de los perjuicios que se puedan causar a terceros por la indebida o ilegítima utilización de la página web. **el prestador** no se hace responsable, en ningún caso, de los daños y perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran ocasionar, a título enunciativo: errores u omisiones en los contenidos, falta de disponibilidad del portal o la transmisión de virus o programas maliciosos o lesivos en los contenidos, a pesar de haber adoptado todas las medidas tecnológicas necesarias para evitarlo.

**El prestador** podrá efectuar en cualquier momento y sin necesidad de previo aviso, modificaciones y actualizaciones sobre la información contenida en su portal o en su configuración o presentación. La información proporcionada a través del portal tiene carácter meramente orientativo.

**El prestador**, no asume ninguna responsabilidad derivada de conexión o contenidos de los enlaces de terceros a los que se pueda hacer referencia en el portal.

**Nuestra web** utiliza **cookies propias y de terceros** para gestionar el portal, recabar información sobre la utilización del mismo, mejorar nuestros servicios y mostrarte publicidad relacionada con tus preferencias mediante el análisis de tu navegación. Puede cambiar la configuración, conocer cómo deshabilitarlas u obtener más información en la [política de cookies](/cookies/).

**El prestador** se reserva el derecho a denegar o retirar el acceso a portal y/o los servicios ofrecidos sin necesidad de preaviso, a instancia propia o de un tercero, a aquellos usuarios que incumplan las presentes Condiciones Generales de Uso.

**El prestador** perseguirá el incumplimiento de las presentes condiciones así como cualquier utilización indebida de su portal ejerciendo todas las acciones civiles y penales que le puedan corresponder en derecho.

Las presentes Condiciones Generales de Uso, así como el uso del Sitio Web, se regirán por la legislación española. Cualquier controversia será resuelta ante los Juzgados y Tribunales de la Región de Murcia.

En el supuesto de que cualquier estipulación del presente Aviso Legal y sus Condiciones Generales de Uso resultara inexigible o nula en virtud de la legislación aplicable o como consecuencia de una resolución judicial o administrativa, dicha inexigibilidad o nulidad no hará que las presentes Condiciones Generales de Uso resulten inexigibles o nulas en su conjunto. En dichos casos, **el prestador** procederá a la modificación o sustitución de dicha estipulación por otra que sea válida y exigible y que, en la medida de lo posible, consiga el objetivo y pretensión reflejados en la estipulación original.